# Сборка стэка Fast-Api + Pydantic + Tortoise ORM + Postgres

## Кейс от заказчика:
Нужен rest-api микросервис с 3-мя справочниками. Контрагенты, валюты контрагентов, экономические показатели контрагентов. 
Нужен доступ к этим сущностям по rest-api классическая модель. Вставка данных, получение, удаление, обновление. 4-ре роута. 
Хорошо бы проверять входные данные.

## ТЗ Кейса:
Использовать стек FastAPI, Pydantic, Tortoise ORM, Postgres.
Построить на нём примитивную реализацию rest-api микросервиса на FastAPI 
с миграцией моделей Tortoise в СУБД при запуске через Aerich. 
И примитивными роутами, удовлетворяющими пожеланию заказчика (сделать Pydantic проверку данных).

Обернуть решение в докер!!! Запушить в глобальный докер хаб. 

Создать папку с примером (это что-то вроде демонстрационного стенда). 
Обычно это папка, где есть readme.md и настроенный docker-compose.yml, 
чтобы просто пишем в консоль docker-compose up -d и всё работает. 

## Технические требования к решению: 
1. Работать с библиотеками на проекте нужно через Pipfile!!! 
2. Всё что вы сделали - работает в докере. 
3. Все роуты работают со всеми 3-мя сущностями. 
4. Входные и выходные данные преобразуются Pydantic.
5. Есть пример как запустить в докере (копируем папку на машину, запускаем docker-compose up -d, всё работает).


## Дополнительная информация

У Вас будет 3 таблицы в постгресе. Колонки, их имена и количество произвольные. 
Контент - также произвольный. 

Но если вы покажете что понимаете из чего могут состоять контрагенты - то это 
только Вам в плюс.

Докер - обязательное требование для всех. 

Pipfile - обязательная методитка работы с библиотеками (можете взять отсюда). 


## Срок для JUNIOR-ов
Оговаривается индивидуально.
JUNIOR-ам даём от 5 до 10 рабочих дней. В зависимости от познаний стека и инфрастуктуры (докер-гитлаб).
Фактически даём +неделю самостоятельно разобраться с тем как "FastApi hello world" в докере сделать.
И неделю даём на разбор стека. 5 + 5 дней. 

## Срок для MIDDLE-ов
MIDDLE-ам даём от 3 до 5 рабочих дней. В зависимости от познаний стека. 
Предполагается что мидлы знакомы с докером и гитлабом. 


## Оценка результатов для JUNIOR-ов

Если Вы разобрались с тем как собрать всё вместе, 
и оно даже запускается хотябы у Вас на компьютере - это хорошо. 

Если при этом Вам удалось выполнить 
хотябы половину тех-требований (например, 1,2,5) - ЭТО УСПЕХ. 

Если вы даже сможете нам показать, как нам запустить это у себя, 
используя только докер без исходников, 
оно запуститься и даже работать будет - Вы сразу приняты.

## Оценка результатов для MIDDLE-ов

Вы собрали проект, соблюли 95% тех требований, вникли в то что хочет заказчик, всё работает - ЭТО УСПЕХ.

Если при этом Вы ещё тесты к нему написали, высказали свою позицию насчёт стека, собрали толковый пример 
использования, все роуты описаны по open-api, код шаблонизирован, 
проект осмысленно собран в части .env (обдуманы переменные среды и способы их установки) - Вы сразу приняты.

Если навести красоту - нужно больше времени - дадим +день/два. 